

 Ťažiť sa má napríklad v Bielovodskej a Javorovej doline v Belianskych Tatrách, alebo v Tichej a Kôprovej doline. Prečo? Čo nemáme dosť dreva inde? Prečo štátnym lesom (dotovaným a stratovým) tak strašne záleží na nákladnom a komplikovanom spracovaní niekoľkoročnej kalamity, resp. na ťažbe v tatranských dolinách, keď také isté drevo môžu vyťažiť inde? Niežeby museli silou-mocou ťažiť, veď v posledných rokoch prekračujú plánovaný objem ťažby každoročne o viac ako 20%. Oni jednoducho chcú. Kde raz začnú ťažiť, odtiaľ sa už nepohnú. Budú chcieť zalesňovať, potom vyžínať, potom prestrihávať, potom prerezávať, potom preberať, potom ťažiť, potom zalesňovať, vyžínať.... Samozrejme, netreba zabúdať na to, že hospodársky les je k premene na zjazdovku s parkoviskom a horskou chatou o mnoho rokov bližšie, ako les s najprísnejším stupňom ochrany. 
 Chcú postaviť nové zjazdovky a hotely. K športu mám vlažný vzťah, skôr uprednostním pivo a noviny, ale dal by som ruku do ohňa za to, že slovenské zjazdovky majú ďaleko od praskania vo švíkoch. Načo sú nám ďalšie? Aby boli ešte prázdnejšie? Ja viem, že to raz príde a že lesy budú pred turistami ustupovať. Ale prečo to takto nasilu urýchľovať? Kde raz stúpi noha investora, tam sa už nikdy za hmlistého rána nebude pásť stádo jeleňov. (Ide mi, čo? Ešte pár riadkov a začnem aj rýmovať.) 
 Ako to, že finančná skupina J&amp;T, už tradičný sponzor slovenských vlád, mohla pripomienkovať návrh zonácie Tatranského národného parku a predkladať svoje návrhy, ale Správa TANAPu bola z toho procesu vylúčená? Kde sme, preboha? Ak sa z návrhu stane zákon, vo Vysokých Tatrách vzniknú škody, ktoré už nikto nenapraví. Je absolútne vylúčené rozobrať zjazdovku a hotel, alebo nahradiť umelú smrekovú monokultúru prirodzeným zmiešaným lesom. 
 Toto je iná kauza ako emisie, nástenka, Najvyšší súd vs. denník Pravda atď. Kým všetky doterajšie zlodejiny a lumpárne sa dajú napraviť a rozchodiť, obhrýzanie Tatier je nenapraviteľné. Jediný, kto to môže zastaviť je ten, kto čuší ako voš pod chrastou a dúfa, že budeme čušať s ním - Robert Fico. Lenže ten dá čerta starého na moje (aj vaše) názory. Jeho zaujímajú len názory jeho voličov, ktorým sú takéto svinstvá už tradične ukradnuté. Spomínate si, ako stiahol chvost, keď sa proti nemu postavili pracujúci kamionisti s podporou verejnosti? Preto sa musíme zapojiť do protestných akcií, ktoré budú ochranári - aj s podporou viacerých lesníkov, ktorým sa to tiež prieči - organizovať. A tiež  prehodiť pár viet s ficovoličmi (každý nejakého poznáme, nie?), aby Ficožrút nenažraný začul „hlas ľudu". Tatry by nás hádam mohli na chvíľu spojiť, veď nie sú menej ako hokej. 
 Foto v perexe: www.slovakia.travel.sk 

